export default {
  name: "EazyPeazy",
  rounds: [
    {
      theme: "algemene kennis",
      icon: "school",
      questions: [
        {
          question:
            "Waar staat de afkorting BOB voor als we het hebben over iemand die niet drinkt?",
          answer: "Bewust Onbeschonken Bestuurder",
        },
        {
          question: "Wie schreef het toneelstuk 'Romeo en Julia'?",
          answer: "William Shakespeare",
        },
        {
          question: "Van welke soort fruit heb je Fuji, Jazz en Kanzi?",
          answer: "Appel",
        },
        {
          question: "Van welke plant wordt Tequila gemaakt?",
          answer: "Agave",
        },
        {
          question:
            "Welke planeet uit ons zonnestelsel staat het dichts bij de zon?",
          answer: "Mercurius",
        },
        {
          question: "Hoe luidt de stelling van Pythagoras?",
          answer: "a2 + b2 = c2",
        },
        {
          question:
            "Welk Chinese stad wordt gezien als oorsprong van het Coronavirus?",
          answer: "Wuhan",
        },
        {
          question: "Waar staat de afkorting cc voor in emails?",
          answer: "Carbon Copy (of ook wel Copie Conforme)",
        },
        {
          question: `Wie schreef het boek "Don Quichot"?`,
          answer: "Miguel de Cervantes",
        },
        {
          question:
            "Welke bloedgroep mag bloedtransfusies van elke bloedgroep ontvangen?",
          answer: "AB+",
        },
      ],
    },
    {
      theme: "sport",
      icon: "directions_run",
      questions: [
        {
          question:
            "Hoeveel spelers staan er in totaal (maximaal) op een basketbalveld?",
          answer: "10 spelers",
        },
        {
          question: "Wat betekent DNF in de Formule 1?",
          answer: "Did Not Finish",
        },
        {
          question: "Uit welke drie sporten bestaat de triatlon?",
          answer: "Zwemmen, Fietsen en Hardlopen",
        },
        {
          question:
            "Hoe noem je een gelijkspel bij schaken met een Frans woord?",
          answer: "Remise",
        },
        {
          question: "Wat is de meest populaire sport in India?",
          answer: "Cricket",
        },
        {
          question: "In welk jaar won Nederland het ek voetbal?",
          answer: "1988",
        },
        {
          question: "Hoeveel punten is de bullseye waard in darts?",
          answer: "50 punten",
        },
        {
          question: `Welke Amerikaanse atleet is nog steeds trotse eigenaar van de meeste Olympische gouden medailles aller tijden?`,
          answer: "Michael Phelps (23 keer goud)",
        },
        {
          question: "Wat is het oudste tennistoernooi ter wereld?",
          answer: "Wimbeldon",
        },
        {
          question:
            "Welke sprinter is met 9,58 seconden nog steeds wereldrecordhouder op de 100 meter?",
          answer: "Usain Bolt",
        },
      ],
    },
    {
      theme: "geschiedenis",
      icon: "account_balance",
      questions: [
        {
          question: "In welk jaar vond de Watersnoodramp plaats?",
          answer: "1953",
        },
        {
          question: "Wat was de beoogde eindbestemming van de Titanic in 1912?",
          answer: "New York",
        },
        {
          question:
            "In welk jaar vonden de aanslagen op de Twin Towers plaats?",
          answer: "2001",
        },
        {
          question: "Waar is Adolf Hitler geboren?",
          answer: "Braunau am Inn (Oostenrijk)",
        },
        {
          question: "Wie schilderde de Sixtijnse Kapel?",
          answer: "Michelangelo",
        },
        {
          question:
            "Van welk jaar tot welk jaar duurde de Eerste Wereldoorlog?",
          answer: "1914 - 1918",
        },
        {
          question: `Welke wereldleider is beroemd om zijn "Rode Boekje"?`,
          answer: "Mao Zedong",
        },
        {
          question:
            "Welke Amerikaanse marinebasis werd op 7 december 1941 door Japan aangevallen?",
          answer: "Pearl Harbor",
        },
        {
          question:
            "Welke terroristische organisatie pleegde de aanslagen in Madrid in 2004?",
          answer: "Al Qaida",
        },
        {
          question:
            "Welke stad wel in 79 na christus bedolven door een volkaan?",
          answer: "Pompeï",
        },
      ],
    },
    {
      theme: "muziek",
      icon: "music_note",
      questions: [
        {
          question: "Wat is de achternaam van de zangeres Beyoncé?",
          answer: "Knowles",
        },
        {
          question: "Hoe heette het landgoed van Michael Jackson?",
          answer: "Neverland",
        },
        {
          question: `Welke Amerikaanse rockband bracht in 2004 het album "American Idiot" uit?`,
          answer: "Green Day",
        },
        {
          question: `Uit welke lied kennen we de tekst "I, I wish you could swim. Like the dolphins, like dolphins can swim"?`,
          answer: "Heroes (David Bowie)",
        },
        {
          question: `Welke Amerikaanse rapper staat bekend als "Slim Shady" en "Marshall Mathers"?`,
          answer: "Eminem",
        },
        {
          question: "Over welke zanger werd de film Rocketman gemaakt?",
          answer: "Elton John",
        },
        {
          question: `Welke Amerikaanse rapper bracht in 2013 het nummer "Thrift Shop" uit?`,
          answer: "Macklemore",
        },
        {
          question: `Wie zong "there are nine million bicycles in Beijing"`,
          answer: "Katie Malua",
        },
        {
          question: `Wat is de artiestennaam van Stefani Joanne Angelina Germanotta?`,
          answer: "Lady Gaga",
        },
        {
          question:
            "In welke iconische musical uit 1978 vertolken Olivia Newton-John en John Travolta de hoofdrol?",
          answer: "Grease",
        },
      ],
    },
    {
      theme: "films",
      icon: "theaters",
      questions: [
        {
          question: "Hoe wordt de Indiase Hinditalige filmindustrie genoemd?",
          answer: "Bollywood",
        },
        {
          question:
            "Wie speelt de rol van Miranda Priestly in de film The Devil Wears Prada (2006)?",
          answer: "Meryl Streep",
        },
        {
          question:
            "Welke Frans Canadese regisseur Regisseerde o.a. Arrival, Dune en Sicario?",
          answer: "Denis Villeneuve",
        },
        {
          question:
            "Welke acteur speelt de rol van Ryan in Saving Private Ryan?",
          answer: "Matt Damon",
        },
        {
          question: "Waar staat CGI voor in de filmwereld?",
          answer: "Computer-generated imagery",
        },
        {
          question: "In welk land speelt de film Parasite (2019) zich af?",
          answer: "Zuid-Korea",
        },
        {
          question:
            "Welke Amerikaanse ex president had ooit een cameo in Home Alone 2?",
          answer: "Donald Trump",
        },
        {
          question: `Welke acteur speelde de rol van Gandalf the Grey in de "Lord of the Rings" filmtrilogie?`,
          answer: "Ian McKellen",
        },
        {
          question:
            "In welke Franse stad vindt sinds 1946 jaarlijks een groot filmfestival plaats?",
          answer: "Cannes",
        },
        {
          question:
            "Welke acteur speelde de rol van Ron Weasley in de Harry Potter films.",
          answer: "Rupert Grint",
        },
      ],
    },
    {
      theme: "geografie",
      icon: "public",
      questions: [
        {
          question: "Wat is de hoofdstad van de provincie Gelderland?",
          answer: "Arnhem",
        },
        {
          question: "Welk land heeft het grootste inwoneraantal in Europa?",
          answer: "Rusland",
        },
        {
          question: "Wat is het kleinste land ter wereld?",
          answer: "Vaticaanstad",
        },
        {
          question: `Welk land in Afrika staat bekend als de "Parel van Afrika"?`,
          answer: "Uganda",
        },
        {
          question: "Wat is de langste rivier ter wereld?",
          answer: "De Nijl",
        },
        {
          question: "Wat is de hoofdstad van Nieuw-Zeeland?",
          answer: "Wellington",
        },
        {
          question:
            "Wat is de grootste archipel ter wereld, en bestaat uit meer dan 17.000 eilanden?",
          answer: "Indonesië",
        },
        {
          question: "In welk land ligt Mekka?",
          answer: "Saoedi-Arabië",
        },
        {
          question: "In welke stad vind je de toren van Pisa?",
          answer: "Pisa",
        },
        {
          question: "Aan welke twee landen grenst Andorra?",
          answer: "Frankrijk en Spanje",
        },
      ],
    },
  ],
  final: {
    questions: [
      {
        question: `Wat zijn de meest waardevolle type edelstenen ter wereld?`,
        answers: ["Diamant", "Robijn", "Smaragd", "Topaas", "Saffier"],
      },
      {
        question: `Welke fastfoodketens hebben wereldwijd het meeste restaurants?`,
        answers: [
          "McDonald's",
          "Subway",
          "KFC",
          "Burger King",
          "Domino's",
          "Pizza Hut",
        ],
      },
      {
        question: `Wie waren op Spotify wereldwijd de meest gestreamde artiesten van het tweede decennium van deze eeuw (dus de 2010s of de "twenty-tens")?`,
        answers: [
          "Drake",
          "Ed Sheeran",
          "Post Malone",
          "Ariana Grande",
          "Eminem",
        ],
      },
      {
        question: `Deze dag ging de geschiedenis in als een van de belangrijkste maar ook een van de meest bloederige uit de Tweede Wereldoorlog. Wat kan je me vertellen over de dag die we kennen als "D-Day"?`,
        answers: [
          "Landing / Invasie",
          "Operation Overlord",
          "Geallieerde",
          "Normandië",
          "6 juni 1944",
          "Omaha Beach",
        ],
      },
      {
        question:
          "Wat kan je allemaal vertellen over zanger en tieneridool Justin Bieber?",
        answers: [
          "Canadees",
          "YouTube",
          "Baby",
          "Sorry",
          "Hailey Baldwin",
          "Ziekte van Lyme",
        ],
      },
      {
        question: `Je kent Schotland onder meer van de "Whisky", de "Haggis" en "Loch Ness", maar wat zoeken we NOG over Schotland en haar cultuur?`,
        answers: [
          "Edinburgh",
          "Glasgow",
          "Kilt",
          "Doedelzak",
          "De Highlands",
          "William Wallace",
        ],
      },
      {
        question: `Wat weet je allemaal over de "Kristallnacht"?`,
        answers: [
          "Nacht van het gebroken glas",
          "1938",
          "Joden",
          "Nazi's",
          "Joseph Goebbels",
        ],
      },
    ],
    icon: "trophy",
  },
};
